%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  

\newcommand{\minX}[0]{-2} 
\newcommand{\maxX}[0]{2}
\newcommand{\minY}[0]{-2}
\newcommand{\maxY}[0]{6}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
%%\dans{m}{\tikzstyle{every node}=[font=\footnotesize]}
\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    restrict y to domain=-6:10,
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={\minY,...,\maxY},
    xtick={\minX,...,\maxX},
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    width=9cm, 
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, domain=-2.2:2.2] {3*x^5-5*x^3+2};

\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-1,4)
};
\node[rectangle, draw] (z) at (-1.7, 4.4) {$({-1},\, 4)$};
\draw (z) -- (-1,4);

\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(1,0)
};
\node[rectangle, draw] (y) at (1.4, -1.3) {$(1,\, 0)$};
\draw (y) -- (1,0);

\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0,2)
};
\node[rectangle, draw] (x) at (0.3, 2.9) {$(0,\, 2)$};
\draw (x) -- (0,2);

\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(0.7071,0.7626)
};
\node[rectangle, draw] (a) at (0.7,5.5) {$\left(\frac{1}{\sqrt{2}},\, 2-\frac{7}{4\sqrt{2}}\right)$};
\draw (a) -- (0.7071,0.7626);


\addplot[color = blue, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(-0.7071,3.2374)
};
\node[rectangle, draw] (b) at (-1.18,1.1) {$\left(-\frac{1}{\sqrt{2}},\, 2+\frac{7}{4\sqrt{2}}\right)$};
\draw (b) -- (-0.7071,3.2374);

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document}